---
title: "forbidden_imei_rules.json"
description: "Параметры запрещенных IMEI"
weight: 20
type: docs
---

В файле задаются правила с перечислением масок запрещённых IMEI.
Применяется для ограничения доступа абонентов к сервису <abbr title="Voice over PS Session">VoPS</abbr>.
Имя секции является именем правила и может использоваться в качестве ссылки в параметре [plmn.json::forbiddenImeiRules](../../plmn/#forbidden-imei-rules).

Консольная команда для обновления конфигурационного файла без перезапуска узла -- **reload plmn**, см. [Управление](../../../oam/system_management/).

### Описание параметров ###

| Параметр | Описание                     | Тип     | O/M | P/R | Версия |
|----------|------------------------------|---------|-----|-----|--------|
| name     | Имя правила.                 | string  | M   | R   |        |
| imei     | Перечень масок номеров IMEI. | [regex] | M   | R   |        |

#### Пример ####

```json
[
  {
    "name": "IMEI_list_1",
    "imei": [ "380715137821", "380715131100" ]
  },
  {
    "name": "IMEI_list_2",
    "imei": [ "380715137876", "380715[0-9]5" ]
  }
]
```